% \newlength{\Lebar}
% \setlength{\Lebar}{\dimexpr\textwidth-6\tabcolsep\relax}
%
% \newlength{\LebarX}
% \setlength{\LebarX}{\dimexpr\Lebar-1cm-2cm-2cm\relax}
%
% \newcommand{\thead}[2]{%
%   \multicolumn{1}{>{\raggedright\arraybackslash}m{#1}}{\textbf{#2}}%
% }
%
\keepXColumns{}
\begin{tabularx}{\textwidth}{
  >{\raggedright\arraybackslash}p{1cm} 
  >{\raggedright\arraybackslash}p{2cm} 
  X 
  >{\raggedright\arraybackslash}p{2cm}
}
  \caption{Kebutuhan Fungsional}\label{tbl:fr} \\
  \toprule
  \textbf{Kode} & \textbf{Kebutuhan} & \textbf{Deskripsi} & \textbf{Masalah} \\
  \midrule
  \endfirsthead

  \caption{Kebutuhan Fungsional (lanjutan)} \\
  \toprule
  \textbf{Kode} & \textbf{Kebutuhan} & \textbf{Deskripsi} & \textbf{Masalah} \\
  \midrule
  \endhead

  \midrule
  \multicolumn{4}{l}{\textit{Bersambung ke halaman berikutnya}} \\
  %\bottomrule
  \endfoot

  \bottomrule
  \endlastfoot

  % === Table Data ===
  \hline
  FR01 & Impor data &
  Sistem dapat mengimpor data tagihan dan hasil pengukuran dari \textit{file} Excel atau CSV. &
  P01 \\
  \hline
  FR02 & Normalisasi dan validasi data &
  Sistem dapat melakukan normalisasi dan validasi terhadap data. &
  P01, P02 \\
  \hline
  FR03 & Input data terstruktur &
  Sistem menyediakan form input terstruktur untuk penginputan manual, terdapat juga fitur edit dan hapus, serta terdapat juga validasi langsung di antarmuka. &
  P02 \\
  \hline
  FR04 & Penyimpanan histori audit &
  Sistem menyimpan semua data hasil input/impor, hasil perhitungan, temuan, dan versi laporan disimpan dalam basis data sehingga histori audit dapat dicari dan ditampilkan. &
  P04 \\
  \hline
  FR05 & Perhitungan indikator energi &
  Sistem menghitung indikator utama seperti total energi, puncak beban, dan Intensitas Konsumsi Energi (IKE) secara otomatis berdasarkan aturan yang ditetapkan. &
  P03 \\
  \hline
  FR06 & Penilaian dan Rekomendasi &
  Sistem menyediakan modul penilaian yang menghasilkan daftar rekomendasi yang runtut beserta dengan alasannya. &
  P05, P06 \\
  \hline
  FR07 & \textit{Dashboard} dan visualisasi &
  Sistem menampilkan \textit{dashboard} interaktif yang memuat profil beban, grafik tren waktu, dan heatmap konsumsi per zona dengan opsi filter periode. &
  P06 \\
  \hline
  FR08 & Generator laporan otomatis &
  Sistem menghasilkan laporan audit otomatis (ringkasan eksekutif, tabel perhitungan, temuan, rekomendasi) dalam format PDF dan/atau Word berdasarkan template. &
  P05 \\
  \hline
\end{tabularx}